[新手科幻]因為一篤雀屎，我踏上咗不歸路

大家好
咁呢，在下第一次出文 文筆就一定差㗎啦 所以唯有用口語嚟講
希望我出嘅文會有人睇啦
各位巴打絲打如果覺得好睇嘅 記得幫手正皮一下
由於我係新手嘅關係 如果真係唔好睇唔好屌得咁重手
最後希望各位多多支持

壹.
「 喂，雀屎， 完sem有咩搞？」 後面一把熟悉的聲音叫住我。
冇錯，你哋冇聽錯，我的而且確係叫做雀屎。
雀屎呢個名嘅由來 其實係因為Form 1有一次我打緊籃球嘅時候 突然之間 有隻雀仔屙咗一大篤雀屎落個頭度， 成班friend笑到夾夾聲， 因此之後我就畀所有人叫做雀屎。
但係亦都因為嗰篤又大篤又臭嘅雀屎， 從此改變咗我嘅一生。
由細到大， 我都係一個毒撚 ，有一個人地一望過嚟就知我係一個毒撚嘅樣， 永遠都唔會受老師或者同學歡迎，所以，久而久之我都廢事同人傾計...唯有兩樣會接觸其他人嘅，就係打機同埋打籃球， 其餘時間都係呢喺屋企做廢青。 原本我只不過係一個普通嘅人，但係就係因為嗰篤雀屎...
就喺我中咗嗰啲雀屎之後嘅第二日 我就發現自己睇多咗其他人好多睇唔到嘅嘢， 當然都仲有好多嘢我想睇都睇唔到... 偏偏我就睇到一啲人哋唔想睇嘅嘢，個樣，就係鬼。
一開始我都覺得奇怪，點解我畀雀屎打中個頭之後 我返到去竟然頭痛咗成日， 第二日起身仲見到有兩條友坐咗喺我張枱度， 望住我瞓覺。 我條件性反射咁樣同佢哋講「喂，早晨」 下一秒就見到佢哋個樣驚到阿媽都唔認得跟住就飛走咗。
其實嗰時我仲驚過佢哋 我即刻走出去同婆婆講我見到兩條友坐喺我張枱，但係佢冇信我，仲叫我快啲返學。
順帶一提我係由我阿婆湊大我嘅， 但係自從嗰次之後我就知道 我應該係有陰陽眼， 係夜晚甚至有比陰陽眼更勁嘅能力。
「喂雀屎哥，你肯答我未呀」後面熟悉嘅聲音又傳來。
佢係我嘅好朋友，叫DP，黑黑實實，聽佢講話佢自己有八份一牙買加血統，又有d肯亞血統，撈埋香港人...難以想像香港人同黑人...
點解叫DP呢，因為佢以為自己係deadpool，將個facebook名改做deadpool，跟住人人都笑佢on鳩......
「哦，冇啊，應該返去做野呀。」我應返佢。
「又係你個間整蠱公司啊，賺到幾多呀...」佢笑住咁講。
「呃都唔係好多嘅， 淨係上次嗰個要我警戒下佢出軌嘅老公嗰個客人，我係咁易叫隻鬼去掃呀佢背脊佢已經嚇到瀨曬尿， 淨收三皮， 少少咁啦」 我刻意咁樣潤一潤佢。
我嘅能力好奇怪， 係淨係夜晚先至可以控制到小小鬼魂， 平時 淨係可以同鬼傾計 或者感覺到佢哋。
「唉，得啦知你勁啦，唔阻你啦」DP 沒好氣咁樣講，跟住就走咗。
就係呢個時候，我電話突然之間響咗。
望一望，冇來電顯示嘅。
「喂?」 出於我專業嘅態度，就算冇來電顯示我都係會聽嘅。
「請問係咪號稱消片天下無敵災嘅葛治滄葛先生？」 對面一把好滄桑嘅聲音問我。
「係，無錯係， 請問係咪想落單？有乜嘢要幫手？價錢可議...」
「 我出十億，我想你幫我小懲大誡一下一個人， 半個鐘之後我會喺你公司門口等你。」
等等先，十億？？？
有冇咁大隻蛤乸隨街跳! 有十億嘅話 中六合彩中十幾次先有...
究竟佢要我做啲咩呢？？ 總之唔係殺人放火應該都得嘅...

貳.
當我去到門口嘅時候，我見到一個著住披蓬蒙面嘅阿伯，擔住拐杖。
我開始有啲擔心自己嘅人生安全個阿伯會唔會身懷絕技，突然之間兩下散手打到我成個趴喺地下...
「你好葛先生，我姓李，你叫我李生就得。」 呢位老伯伯慢慢咁樣講，「 我今次來係想你幫我懲罰下一個人， 呢度呢份文件就係佢嘅個人資料。」 嗰位伯伯喺佢手䄂到攞咗一份好似報紙咁嘅嘢畀我。
我接過之後，講咗聲多謝，之後掃一掃份資料。
李澤鋒?
點解個樣咁似香港首富李巴誠嘅？
眼前呢位阿伯把聲都好似有少少似李巴誠...
呢位李澤鋒睇嚟應該係香港首富嘅私生子， 個樣真係成個餅印咁...
「你喺度諗佢係咪香港首富個私生子呢, 我可以同你講，係。」老伯緩緩道出， 並且除低個面罩...
的而且確係香港首富李巴誠!
我見到之後即刻嚇咗一跳，即刻刷返鞋先。
「李生李生，呃唔好意思唔知你大駕光臨，你坐呢張櫈舒唔舒服呀？唔..唔..唔舒服嘅話可以坐我呢張喎...」
佢笑咗一笑，之後話:「 我知道你係有超能力嘅人 所以我都唔瞞你， 不過呢件事你要絕對保密，如果唔係，你會人頭落地，」 佢略帶嚴肅咁樣講，「 其實我係有預知能力。我對股市，樓市嗰啲係有預測嘅能力，準確率超過90%， 亦都因為呢個能力令到我成為香港首富。 但係亦都因為呢個問題令到我三個仔，都有少少超能力，而呢個三仔嘅超能力就好奇怪， 佢可以控制人哋嘅心靈 令到人哋會跟住佢想做嘅嘢嚟做。 不過就有個缺憾就係每次用咗呢個能力之後，佢都要抖一個禮拜先可以再用一次。但係亦都係因為呢個能力，佢做咗無數傷風敗德嘅事， 攞個最普通嘅例子嚟講 就係個會控制一啲靚女去同佢扑嘢...」
屌!點解我嗰啲超能力係見到鬼，人哋嗰啲超能力係可以同靚女扑野？？？？
「咁當然，除此之外，佢仲做咗好多影響到全世界嘅人嘅嘢。所以我想你幫我手，幫我整一個假像畀佢，做得太多傷天害理嘅事 係會有報應嘅，酬金十億， 夠你用下半世。」李巴誠 再一次用金錢利誘我。
十億喎，你覺得我會同錢過唔去咩？
就係咁，我就應承咗李巴誠。
就係咁，我就行上咗一條不歸路。

冇人睇唉

加油

多謝你成為第一個支持我嘅人

叁.

依家第一步，就係要搵嗰個李澤鋒嘅地址，跟住夜晚潛入去，

再過一兩個鬼去嚇鳩佢，咁應該十億就十拿九穩。

咁喺行動之前，我都要食個飯先， 我打個電話畀芷睛。

芷睛， 係我以前嘅女朋友嘅細妹，佢同我以前嘅女朋友好似樣
而且佢都好鍾意黐住我，。

你問我咁我以前個女朋友呢，佢叫芷昕， 同芷晴係雙胞胎 但係

個性格就完全相反 ...雖然係好cool，但係就好關心我， 不過就
係因為一個病，佢就離開咗我 。

不過我知道，佢幾時都係我身邊， 因為我feel到佢喺我隔離。

但係唔知點解，我同唔到佢講嘢。

佢喺臨走之前叫我好好咁睇住佢呢個細妹。

「 喂芷晴，呀你喺邊呀」

「姐夫，你做咩咁得閒搵我呀，我好掛住你呀~」 電話對面一把甜甜嘅聲音傳過來 佢就係芷晴。

講真,作為一個毒撚,平時女仔朋友都唔多個，如果唔係佢係芷昕個妹， 而我個心亦都淨係得芷昕一個 ，我呢啲毒撚一定食咗佢。

話咁快，芷昕就走咗兩年。

「你得唔得閒食個飯啊?」

「得閒呀，姐夫叫到，就算幾忙我都得閒㗎啦~」

「咁六點半喺草原餐廳度等?」

「Ok，姐夫唔好遲到呀， 我等你等到嚟先入去」

我真係當佢細妹咁樣......

正評你既勇氣

我睇到你唔岀為止 [s]當然棄故例外[/s］

多謝你啊巴打

等你呀巴打

.................六點五十分....................
「唔好意思，我黎遲咗。」

「算啦你每次都遲到㗎啦， 不過唔緊要啦，姐夫嘅話，要我等幾耐都冇所謂。」

芷晴真係好嗲， 我真係當佢細妹咁樣。

每次聽起姐夫呢一個字，我都會諗返起芷盺。

雖然我有少少感覺，但係我仍然唔知佢依家個成點。

唔知點解我可能力係對一啲鬼係零舍容易控制，但係有一啲就連感覺都感覺唔到。

「先生請問你想食啲咩呀」 個侍應好有禮貌咁問。

我都未來得切回答 .....

「要一個情侶餐呀唔該」 芷晴已經好口快咁樣答咗。

雖然話就話佢個樣同芷昕好似，但係個性格...就南轅北轍。

就係呢個時候，基本上我都以為所有嘢都係我控制之內，連李巴誠交畀我嗰單案，我都覺得係十拿九穩。

但係件事又點會咁簡單。

就喺我以為個侍應落緊單嘅時候......

肆.

就喺侍應落緊單嘅時候， 我突然之間感覺到一陣氣場。

根據以往嘅經驗，應該係鬼嘅氣場。

但係奇怪嘅係我感覺唔到佢喺邊度。

其實鬼有分好多種，有啲係專門搞笑嘅，我叫佢搞笑鬼，呢種係最容易搵到， 亦都最容易感覺到。

記得我第一次撞到搞笑鬼， 跟住佢問咗我一個笑話:「 小朋友你知唔知道刀嘜個爸爸係邊個? 唔知le?係多啦a夢呀!哈哈哈哈哈......」

........

嗰次都係我第一次撞鬼，我完全笑唔出。

次一級嘅， 有啲係夫妻鬼，有啲係工作鬼，有啲係模型鬼， 呢啲都比較容易感覺得到，控制都還可以。

但係有啲鬼你會完全睇唔到，但係你會感受到佢嘅氣場。

在場嘅每一個人都有機會。

我掃視場入面每一個人。

最左手邊係一個大肚婆，喂緊佢2歲到大嘅仔;遠少少有個中年禿頭啊伯，扮睇緊報紙，其實係緊坐係側邊個靚女;右邊有對情侶， 留意返個枱底，條女隻腳好似有所動作...?

就係呢個時候 ，侍應不遠處後面嗰個男客人，突然之間起咗身拋咗一個煙霧彈出嚟， 只見佢突然之間打暈咗個侍應，然後一手抱起芷晴，我都未來得切大嗌， 芷晴都仲未反應過黎， 就已經見芷晴暈咗。

SHIT! 個煙霧彈有毒!

我即刻閉氣，但係已經太遲。

我已經睇唔到眼前嘅嘢，淨係覺得迷迷糊糊......

當我醒嗰陣時，我竟然係一個好高級嘅梳化度。

只見到芷晴坐喺右邊， 兩個大漢企喺佢側邊 佢畀人五花大綁。

迷迷糊糊之間我都睇得唔係好清楚 淨係嗌「芷晴!」 之後又再一次被人電暈咗。

就暈之前見到前面有一個好肥好矮嘅人，食緊支雪卡。

...................................................................................................

推 幾時出文呀雀屎

同條女好番咪出囉

好啦 等你